其實唔好再呃自己乜撚自住唔驚，計啱數唔驚

問心果句 明知會跌你會唔會去買？
每月供多5000夠你養多架車
日日的士出入 提升生活質素

自住都好 明知會跌我都會賣樓做兩年租租先入市
分分鐘平兩球

全球收水 加息 中小企栽員倒閉可以預見
地產經紀會係第一滴血
貿易戰影響慢慢浮現
大陸睇下上證指數 創近幾年新低

樓市第一個底係16年初

就算買樓都等埋12月加息 香港追息
又平一球
依家買樓同400入騰訊一樣咁戇鳩
唔好再迷信長年既升勢

樓市真係會跌

望就咁望啦

勸極都仲有人走去買，仲要係貴價新盤

下 跌到300萬一層樓 full pay都得啦

無樓笑有樓

我都信會跌

呢到一個二個仲問緊媽咪拎零用錢
唔洗認真

如果一年一個莊，已經連續十六個莊，你真係咁勇敢去買閒？

啱 呢個時勢係癡老母住或者租樓

問題係無人知幾時係底，得一層樓自住就唔好搞咁多，賣左上唔返車大有人在。

屌 講到好似你買得起咁

老老豆豆，我寧願跟個會用幾千萬去買新盤

駛Q分析咩

講個D個腦都裝屎既

你係買筆債唔係一鋪過架！

你賣咗先講

唔笑人邊有成功感

我住緊果層尺價應該高你成萬

我真係賣剩一層

劈多球我入貨

你點知我無

將你屈成窮酸淡咪可以唔使直接反駁你嘅理據囉，就好似不誠實證人嘅道理咁

講真自住唔驚係比啲租緊樓既人或有錢無地方洗既人講
如果樓主兩樣都唔係就算吧

唔緊要
10個淡淡有9個跌一半都買唔起

想賣自住樓，求教學

識得個同人夾份開補習既同學佢都話計過條數唔會供唔起加上自住唔洗驚
真係預左黎緊30年經濟唔會差咩
一差就黎緊幾年少左收入 唔蝕當贏
一差你想摺左佢出去打工都唔知搵唔搵倒工
比你搵倒扣埋生活費都唔知供唔供得起層樓
呢兩個唔洗驚真係地產商搵鳩人笨 個價就算免息都殺死唔少人

利申：08年一炮過中西區會所樓

我信你
不過你自住果層有冇賣？

一向唔明「自住唔驚」係咩邏輯

經濟差，樓跌
加息

供樓負擔被加重
但樓嘅價值就跌

仲未計份工保唔保得住

點解自住撚成日覺得可以獨善其身

所以都係租樓好

唔使住咩 訓天橋底？ 定幫人供樓啊
黎緊加息業豬加租咪仆街

自住唔驚就唔會有負資產跳樓

放緊盤 尺價25000 兩房 1分鐘到藍色線

你要睇樓留contact

不過比d時間我搵地方租

對我呢d自住full pay狗無影響

壓力測試係假設你有份工長做長有 如果失業即變銀主盤

好明顯就係無量力而為以為買到樓就改變命運既人
你諗下好多人租緊樓 比業主加租又好過引？
草到舊錢買樓都好合理 所以先會話計到數就得
唔明點解咁有問題

咁講真
香港買樓係當投資
但投資都無理由明知高位都入
同自己講自住唔驚，就照入市

係咪自住都好
摸頂買入，咁就一世俾個高價lock死
加埋息，一世就係為層樓

有幾多人真係識量力而為
用月入嘅大半錢去供樓
仲要用自住呢個理由去掩飾恐懼

無錯，太古城40年前賣12萬，唔跌返去到12萬都唔買

依啲就仆街都唔洗可惜
但租緊樓果啲買到樓其實都開心
好過成日驚加租

咪好似死渣騰訊 呃自己一日唔放一日都未輸

好例子

請問嚟緊三十年你敢肯定香港經濟冇問題人人有工開？你覺得下年一月貿易戰美國唔會加果25%關稅？依家好似係你冇計劃冇視野多d喎！

賣埋佢啦 租住先呀嘛 留嚟做乜

咁租金某程度上都係跟大市
起碼經濟轉差的話
真係有得減租，或者租另一間，點都有得平

買樓就志在當儲錢
但儲唔儲到，就睇你點睇後市

其實自己計好自己盤數係唔係咁難明
人地買樓覺得無問題就要話人無遠見又性

唔驚

最多咪負資產

經濟差租樓唔使交租？ 不過咁 交唔起租咪痴屋企/租細d.
供緊樓 供唔起後果又會點？借過錢都知 一開頭係供息多本金少...
點解又會供唔起呢 家下低息供萬零二萬無壓力
加一厘呢？兩厘呢？三厘呢？ 到時就每月比多一兩萬
加租又會唔會有機會加到一萬？
你話加息無可能加三厘 咁又有邊個估到qq 會跌到260？

啲業主好似你咁諗就好
大部分業主渣住張現契舞龍咁舞

堅定跟隨青山道

趕老母去大灣區

趕去老人院

同炒股同你講正股唔驚一樣

租金水位好睇供求

03，08都有明顯減租

經濟差，多左人痴屋企人住
租金真係可以凍租或者減小小

睇業主啦
租約有一半係生約
租客要搬都唔難

經濟好果時
租盤需求自然大

咁預見會跌租住先又有問題咩？

咁人地見依家跌左想買又有咩問題？

無問題，租樓日日賺架麻，租得越耐，賺得越多

連登淡友叻過李嘉誠，自住供得起可以去馬呢番說話人地老人家都講左好多年

新盤都減10%

地皮又流標

得硬好先唔信樓價跌

所以話班淡友
唔計實力班人 想買樓班中產等左咁耐個市終於回左入市又要問過佢地 屌人地供到比到首期咪得囉
人地仆街你地仲開心啦有花生食

何文田地鐵上蓋你唔講?

黃竹坑站上蓋你唔講?

講咩？

你學人講講地皮流標嘛

好多人嘅計過數係無考慮極端情況，例如加息3厘，再失業12～18個月，存款到底仲夠唔夠cover 到按揭供款。

2003年負資產跳樓果班都計晒數供得起架

好簡單，舊年買樓都冇人知會有貿易戰架

樓主好撚無知
唔識咩係剛需
唔知有龍市
唔知物業可以避險

好齊人

正常係
但支國嘅存在嚴重扭曲市場
而家已經冇邏輯可言
最慘香港而家跟支國唔跟大圍
所以都唔敢咁樂觀

利申：冇樓等跌

加息吹咗兩三年，正常人都有合理預期香港會跟
經濟幾時轉差真係無人有水晶球，但夠buffer 就已經可以解決到。如果呢半年用曬成副身家格硬上車嘅人，只可以祝佢好運

你咁講，不如計埋聽日出街撞車死，跟本唔洗買樓。

係啦係啦你又知個個計哂數 唔通你03仆過街

自住驚閪

因為已經供完六七年

12年嘅時侯唔敢入市買多層

不過又咁講，我都唔知自己有冇眼光喺今時今日高位放盤

我真心唔識野 咁啲壓力測試係咪完全無作用？ 講到分分秒秒都會好似雷曼咁全世界供唔到？咁香港係咪無人會供得完？

人地都未出打仗 沙士 比下面好喎

屌
但我想問點解有D淡淡企好後 有D企好前 有冇特別意思

壓測係假設你份工長做長有 唔扣人工

王小虎幾撚後

anyway，樓係人生活基本需求，根本就唔應該有咁大波幅攞嚟做投資工具炒！

而家貴到 d 人覺得300萬係平
但其實以前堅平嘅時候上車盤只係百幾萬
當時如果你有300萬都唔會狗衝入市買兩層啦
其實 d 錢仲有好多用途，eg 買車/環遊世界
點解覺得擺晒副身家落層樓度係合理
有無限金錢另計

話你無知都浪費氣力，標準壓測已經係加息三厘。係人都知經濟轉差會大把人失業，assume 失業一年有咩問題？

其實當初03 大把人失業超過2年
一係轉行由零開始

依家d細路太無知

咁點 姐業主就會仆街 租戶可以獨善其身? 唔好柒啦大佬

成日話無工開點算，佢地真係咁易失業，份工咁唔隱定，就以為個個都同佢一樣，咁易收皮。

一跌既話香港又多十幾萬個千萬富翁

你嘅自由。反正我就唔會用三十年嘅前途黎賭，儲夠錢有能力咪上，仲唔使下下驚畀人炒

樓主應該03好痛苦 成日提撚住

是撚旦啦 無錢唔買

其實你唔買都係賭

係有咁多自住既人就好囉
AA邊想人自住架

租得樓就梗係有儲蓄啦 心諗邊個柒啲

終於講出重點 班淡淡咪賭緊佢跌 裝什麼

買樓就無儲蓄？個腦諗咩

買得樓就有儲蓄啦 心諗不如你食碗屎先

好撚柒條友真係

而家講緊無能力又要格硬上，一炮過用曬錢個班人呀，你柒完未？邊個話你買樓就一定無儲蓄？

你睇下老我上面講咩先 從來都講緊有能力就無問題 你睇完先博嘴好嗎

同一句說話送返比你，你自己睇最頭個句，我從來都係講緊有能力有儲蓄就ok 但大把人嘅有能力只係格硬上格硬供，完全無考慮壓測加失業，咁一出事咪仆街死囉。

拿 我十分同意 成日以為買樓就賺就死不足惜

咁所以對於個班人嚟講租係咪點都好過買呀？失業都起碼仲有個首期慢慢洗，唔使跳樓啦？

公屋仔或成最大贏家

啱，租樓真係可以進可攻退可守，租樓真係日日賺

都係果句 本身租緊樓既人計到數買都不為過 最緊要量力而為

都唔知你無啦啦衝出嚟做咩
我一開始就講緊大家對於有能力嘅定義唔同

樓市個勢係轉左向跌係事實.但未係跌得多.
唔驚唔等於唔跌.帳面損失可以唔驚.但一樣係損失.

1997-2018老已經有三次經濟低迷時期，以前供數通常都以二十年計，係依幾年時癲到三十年，當你三十歲買樓都要六十先供完，依三十年真係要求神拜佛經濟唔好下行呀！

大家互屌下先過引

你有無腦㗎？依家經濟淨係識得下行？
1997-2018係有3次下行，但係上行呢？
下行幅度大定上行大D啊？
講咩黎緊30年要求神拜佛唔好下行，我就唔信中間唔上行返啦

香港比美國爸爸罰

你都戇鳩，你咪問下2003年果班負資產跳樓嘅人仲乜唔等埋經濟上番先死囉

數據支持及評估一年後平過今日個價 點解要即刻買咗先跟住同人講5年後睇下點！個價位一定高過今日個價。

正股最多咪跌到零 真係冇野好驚喎

買樓你係借錢買資產 槓桿 跌就唔同講法
變負資產

所以咪話一定要計好數先去馬，每個人能力同背景唔同，承擔到嘅嘢又唔同，點解一定要講到買到樓嘅人黎緊30年都要擔驚受怕呢？
最重要嘅係03年買樓有無依家咁Q煩啊？
淨係個壓力測試都玩死好多人啦，你估真係咁易買到樓咩
利申：覺得樓係會回調，但絕不認同依家買樓要驚30年，有能力嘅一定捱得過呢個浪，而下個浪只會更高，銀紙長遠都係會貶值

咁請問你對貿易戰點睇？嚟緊加關稅點睇？你覺得依次中美交惡會維持幾耐？

跌5-10%之後成班又會狗衝接貨托返上

我敢講已經跌左10% 以上

只係數據滯後

畀盡好似15年尾（大約果段時間）咁~15%, 之後又托返上高位

點解會回升而唔係繼續跌呢？

無人狗衝咪會繼續跌
睇下有冇人衝

講個數字上問題你知.升10%再跌10%.你其實已經入肉了.

香港人升當老奉
跌1%都入肉架啦

咁你覺得有人鳩衝定冇人鳩衝呢？

實有人抵唔住頸接貨
想樓市跌要齊心唔好接先得

而家有新計算方法嘅居屋調節樓價，對自住普通家庭得一注錢積蓄，大部分唔會咁快因爲跌10%就追入樓市。

居屋都多餘抽六合彩咁
未減價果陣都爭住買超額十幾倍
而家減埋價超額四十幾倍
供應唔增仲難抽左，表面上平畀你，實際上政府玩鳩你

俾假希望你
手續費袋袋平安

見到d 業主癲狗咁咬人，就知佢地個心好撚驚

你有你覺得升，人地有人地覺得跌。 失晒態咁屌9人， 只係愈顯得你地好撚驚

每次香港經濟差都有根救命草
而家做金融銀行既應該已經聞到少少燶味 下次經濟下行 靠呢個賣港政府 好大機會同大陸攬炒 成個香港係冇實業既
到時樓價係咪仲可以維持喺高位 真係唔樂觀
早年買左供完既又真係無憂 根本唔使理呢啲好淡爭論 但呢兩年買既承受既風險相對大好多
呢幾個月仲有班人高位買遠期樓花上車 乜野park yoho LP6 御半山同堆納米樓 真心睇唔透
早幾個月成萬人排隊買樓 400幾500萬買山卡喇大西北 今日呢口價九龍400呎都買到了
最慘係買黎結婚生仔果啲 一個決定影響成家人往後至少十年

負資產笑無產

認同自住唔驚 但係係供斷左先係唔驚 你仲供緊既話 個市差左你點唔驚

跌係跌，跌少少囉
但要諗下香港d有錢佬唔會比樓市跌太多

當時咁平係未有大陸人落嚟炒，未有150
而家係俾所謂北水炒高晒，炒燶晒，又唔夠住屋俾班每山日150，結果先水漲船高。
大陸泡沫一爆，一撤資，香港樓價勢必怒劈，咁嘅單位由108變148再變448，之後變返中位數300唔係冇可能

咁賣左層自住樓先啦 係度9up 定係根本無樓渣係手

依個分析就中肯D啦，所以一直勸緊d想買樓的朋友忍住先。都忍左兩三年，終於叫開始跌，唔洗被人屌話唔一早買。

好多人忍左10年8年

其實Donald Trump似係專登推倒重來，加速泡沫爆破，走下坡速度快啲到底，咁就可以又由底撈貨。而且佢最重要推倒大陸個泡沫經濟就可以大勝中國。

15年果陣應該要買，有同學睇到個市未係好差，美國果邊係ok，係衰歐洲同中國搞到氣氛太差，香港受影響，樓價下跌，佢就係果陣買。

邊有明知跌 跌你又等跌到底
要住就要買架啦

勸啲金鐘仔

咪就係，我地租住緊公屋既準業主個個都有幾百萬儲蓄，班供緊樓既就個個都月月清守無可守

絕！

咁而家18年買唔買? 美國果邊點睇都好過15年喎，香港個市都仲穩陣連賓妹都有得加人工

15年買咪得囉 果時好平 唔駛等

唔買！香港市跟大陸唔係美國！

依家市場氣氛同15年爭太遠…搵返當年d報紙新聞睇下，真係有小小末日feel，唔係人心惶惶唔會跌得多。果陣租同樓價都跌，唔似依家樓價跌得小小，租金無咩點跌，租金跌係d人睇經濟差，驚租唔出要減租。

15年果陣唔係好多同學有實力，有都係得一兩個，有實力果d佢有買，仲要買兩個單位。

下 連登呢度已經世界末日啦喎個個都無哂訊心，咁應該係入市信號?

唔好咁大聲呀
半年前我喺度叫人full paid比班按揭狗屌我做乜唔一開二呀

錢係你自己，自己渣主意啦 ，有老婆就聽老婆話，佢話買咪買 佢話唔買咪唔買 無老婆買唔買一撚用ga姐

自住就係唔想煩唔想搬黎搬去
樓主你就調轉黎講賣左租住先
如果跌左就驚供唔起驚變負資產又日日提心弔膽mon實跌成點不如咪撚買啦

同d讀唔到大學既垃圾話steve jobs讀讀下都跳船一樣咁好笑

無人想自己是接火棒

aa最怕唔係跌市，而係冇成交，一轉風就叫人租，起碼有單開先

揾食我都明，最離譜叫人賣自住樓，你敢寫包單之後上得番車？一來一回俾稅知唔知幾多？

扮淡友真aa﹐你都算最毒果個

沒事巴你近排好似有啲唱淡唱到走火入魔，連呢啲剩係識唱淡叫人賣自住樓嘅人都撐，你好想跌多啲入貨？

最低位無人知
你宜家敢買應該都平過一年前，氣氛差左
覺得值就買囉

其實樓主先係炒樓炒到極致既人
升固然要炒
加陣連跌都炒埋
明明樓係要黎住

樓拎黎住只係口號黎
一件幾百萬可升可跌既產品
你信無投資價值？

例子黎 我意思係如果樓市肯定跌3成
必賣自住樓
分分鍾1層變2層

仲供緊果d就算吧啦

做乜串班廢淡

自住樓都放埋 你都幾搏

無串
樓市一定會跌
好快血流成河

自住驚閪

我只係覺得好淡討論應該對事唔係人身攻擊

點解重要買？因為需要囉
你都識講賣剩一層，留番自住
而家買既我估9成人都係第一層
唔買就要比租
咁真係睇啱價就扑鎚買啦

股市大跌,
恆指33154跌到24717, 跌左25%, 仲要個勢仲係向下,
你同我講樓市可以獨善其身?
不過自住又真係使乜驚嘅, 過到壓測, 而家應該冇以前咁易收樓,
不過係做左傻仔接火棒姐
同一個屋苑, 人地遲買1,2年,平1,2百萬,
慳返黎去買車又得, 買多間又得, 環遊世界食和牛又得, 晚晚屌女夜夜笙歌
到時人地又驚撞車死, 又驚食和牛食到心臟病, 又驚屌女屌到HIV

你就唔同, 自住用哂d錢, 唔使驚周圍玩會有咩意外發生, 唔驚唔驚唔驚

點解明知跌

本身都想換間細

咁究竟將所有業主都當做aa狗又係對事定對人呢

都係果句
你唔係一副成功人士，自以為高瞻遠曯，狗眼看人低既口吻
冇鼓吹炒賣必需品，錢滾錢GOGOGO的人
淡友而家邊會日日都窮追猛打

咁將淡友當做公屋仔係咩概念

咁點解明知升

就當你供30年唔換樓
30年後樓價一定高過而家
中間可能經濟下行
但係份工穩定真係唔洗驚wo

其實淡友由頭到尾都係貼下新聞
分析下 吹淡
笑下人接火棒

成日比人笑買唔起 窮 公屋仔

我都係業主 都比人笑我買唔起

點解講到個個人份工都唔穩陣?
你做散工 定係公司最底層?

聽你講今年入左市d人咪仆緊街囉
供得起同買貴左冇沖突架喎

顫抖吧,低置AA！

學你住青山就最撚醒

給老婆仔女一個安穩既生活環境同優質校網唔係用錢可以衡量

SORRY, 唔記得左連登仔係無老婆仔女

低置仔唔係成日爆閘咬人點會變過街老鼠,自己攞嚟

廢淡=窮酸公屋租租，窮一定住公屋，租樓一定係無錢，有錢一定要買樓！呢個偉論⋯⋯由gogogo引出

有樓先比講樓市架
你想撈底？撈左先再討論囉

班業主仲要話你唔買都係賭佢跌

咁個topic係話自住唔驚呀嘛
我理解係自住唔驚供唔起或者負資產

有自住需要呀
買細一兩百尺都無計啦

早幾年幾多人話會跌賣自住樓 走去租
呢d 做錯決定真係一世

你睇清楚內文啦
人地係講緊唔好用自住供得起黎做買貴左既籍口呀

唔好講到唔買樓就唔洗住屋支出先得架?
租樓可能係彈性d, 但又要驚兩年後洗唔洗搬, 又無得裝修做自己style, 搬屋費用又唔平
我寧願貴少少買個安定

岩。樓始終係要買。 但唔係用自住驚閪呢個理由

樓市跌左咁多，連登仔上車未

又要講林太了 林太又比人鞭屍模頂買樓

自住真係唔撚驚喎
反正層樓唔洗我供

咁跌幾多先係真正買入時機

年頭買左，自住、計啱數未驚過，
其他post 提過，買樓係因為舊年年尾兩老嘈交話要離婚，
要搵落腳地所以一係買一係租。

依家首期舊錢差唔多回收返，
扣完ML、利息扣稅、套息後實際支出係租返同類單位嘅一半 ($58xx vs $12000)
買果陣用原價加3厘都供得掂，
實際支出得一半無理由供唔掂，
每個月淨嘅錢已經多過買樓之前。
淨係依到都已經買抵過租。

~~~~~~~~~~~~~

未計最初搞事果個依家驚無地方住，日日避開我，
視乎下個月同佢全面攤牌嘅結果係點，
傾得掂就轉移屋企人資產 (主要係層聯名樓)，
一邊已經夠歲數經優先隊上公屋 (最新等2.8年)，
另一邊過完24個月冷河等多陣夠歲數就長者隊買新居屋三房，
兩邊每個月準時收錢食政府福利，
點睇都好過租兩年先買第一間，再用多兩三年做返相同嘅野。

加息? 無擔心過，存貸對稱嘅加息會為我帶黎淨利息收入。
失業? 我係公墓猿

租/買都係自己揀, 仆街唔好喊

呢啲就真係計掂數

邊個低調巴打買左中西區/九龍塘？ 我見大部分都係揸屯元樓，最叻仔嗰個葵湧

連登個個都覺得自己有類似既條件
當年97d人都係有同樣諗法

巴打 真心欣賞你，加油

無知一問
咁多年黎, 香港樓市令人致富多D, 定令人負資產多D

咁梗有人條命生得唔好既
個個早年買落就發撚左達，音樂停嗰刻衝左入去嗰d就慘

唔好怨個天喇
思想決定行為，行為決定習慣，習慣決定性格，性格決定命運

人頭計係負資產多

長知識了

我比較相信一命二運三風水嗰套

只係冇辦法啫
咪唯有繼續供囉

頭3樣都唔係自己控制到, 咁都繼續信?
咁我祝你好運啦

不過我只係講緊曾經負資產嘅人
因為負豬慘可以靠死供爛供以及樓市反彈變返正常

一命二運
咁你乜柒都唔洗做啦

咁其實都無人知幾時跌完 咁幾時買好姐

一筆過過無問題 但月供就唔抵
最柒係貪平買梅窩居屋d on9

跌怕買貴
升買唔起
邊個有誠哥嘅眼光，次次都賺

其實理解唔到好友係咩logic
咩淡淡就算個市跌一半都買唔起樓
咁就代表個市唔會跌
一直都係理性討論緊咩因素影響個市跌唔跌
加息，環球經濟開始下行，空置稅
而事實係個市都開始跌緊
淡淡首先點解一定冇錢買樓呢？
第二冇錢買樓原來對樓市有利好作用?
我真係唔明

總之唱淡就唔岩啦

升就係升 跌就係跌 睇數字 唔係睇吹乜

特別唔係睇連登呢個小小小小小小論壇入面嘅小小小小小小小小人物吹乜

連登仔最大個大戶有幾大 ? 左右到個市 ?

風乜撚氣 連登仔吹十年都唔及侵仔一個 twitter 啦

解釋跌市唔一定代表買樓容易咗係因為部份所謂淡友純粹幸災樂禍心態

又或者以為大市下跌佢就可以翻身 一支獨秀

而事實其實佢地到時好可能自身都難保

總之冇錢買就唔好唱淡啦

咁而家個數字係升定係跌?
冇能力影響個市就代表唔可以分析個市?
即係我停唔到個貿易戰就唔可以睇得出貿易戰會令經濟下行?我加唔到息就唔可以知加息會令貨幣上升?
最後我直程睇唔明
解釋跌市容易左係因為淡友樂災幸禍
你明唔明睇淡同想個市跌係兩樣野?
我夠想股市升啦，但點睇都知佢跌嘛大佬
我相信你做定相應措施肯定冇咁傷囉至少
不過算，我真係見唔到好友有理性分析過
講咁耐咪又係驚人唱淡搞到你棟樓跌
如果你口中連登仔咁廢究竟你地驚d咩呢？

我唔係好友亦唔係淡友

近呢兩個月數據係睇到初步跌勢

事實係咁就直接講囉

分析就係客觀 吹淡/好就係主觀

沒事巴個 d 咪分析

個個一步乜撚叫人放自住或者另一 d 成日講 call loan 乜柒咪吹淡

我去講跌市買樓都唔好諗住咁簡單係針對吹淡(想跌) 而唔係睇淡

" (我) 解釋跌市唔一定代表買樓容易咗 (逗號)

係因為部份所謂淡友 (逗號) 純粹幸災樂禍心態

(即唔抵得某人有樓希望大跌市跌死某人，但無諗過其實真係大跌嘅話個個香港人都好拎大鑊)

又或者以為大市下跌佢就可以翻身 一支獨秀

(即以為到時個個蝕放要錢唔要樓，但偏偏淡友就強勢入市)

而事實其實佢地到時好可能自身都難保 "

明唔明

Btw 我無諗過我層樓真係跌會係因為 on 9 連登仔吹淡

點解我要驚 ？

香港既壓測其實好嚴格 假設加3厘 九成按唔可以過入息55% 八成按唔可以話60%
所以理論上搵銀行借錢既 加完息家庭收入穩定 就算負資產 只要自住正正常常咁供 銀行唔call loan 係真係唔需要驚
美國既息口上硬3% 甚至以上 只係唔知會維持幾耐 可能要到2021後先會下調 如果捱得過咪又係一條好漢

要驚既係班用高成數按揭/發展商按揭 估價跌 轉唔到按果班
而投資收租果班 就自己計下數 你收既租係咪真係cover到你既支出 如果要自己貼又要貼幾多

唔介意唱淡搞到跌
跌多d考慮執平貨
利申冇野驚

仲要係借8/9成買騰訊

有位ching貼咗3球cash嘅acc出黎佢咪又係俾人話買唔起樓
班低置根本就淆底又唔敢認
唯有屈淡淡買唔起黎打J

所以才叫淡～十分一可能都唔得

其實最驚個班係用兩三萬蚊呎買納米柚回個班

97-04
睇新聞
日日都話裁員
公墓猿都要減薪

其實啲人點解咁肯定30年之後樓價一定高過而家
如果今次樓價真係泡沫
有機會好似日本90年代嗰次
30年之後先上返30年前嘅一半價格

全地球只有香港樓價係只升不跌

一唔打貿易戰既話....
咩都彈番上去

樓市跌勢的確係存在，幾時買，應唔應該買，係睇自己有無需要同埋供款能力，call loan/賣自住樓/租住等跌呢d真係信一成都死

而家係日日跌呀
但唔覺有好多盤俾人買
就算真係拎住個跌左的估價
有冇人肯用呢個價賣俾你都成問題
根本市場上好少優質二手盤

因為日本唔計

因為無人買咋
全部減兩成先賣得出兩三間
減得一成個d緊係賣唔出

除非習近平落台

撈到個底先算啦

2018 年供斷樓多過十年前好多啦

而且靚個 d 盤都俾人 keep 哂自住啦

香港有人架 要住架

個個都當自己層樓股票咁買賣咩

對用家嚟講 買樓唔係買餸睇邊檔平就買架

優質盤唔係好似新盤咁起出嚟就有得買架

好似我住緊個度咁

商場巴士地鐵上蓋 望到海 樓下就係大公園

唔係你話買就有盤出嚟俾你買架

跌市大部份掟出嚟個 d 都唔會靚得去邊囉

自住有咩好驚 冇得住就話姐

如果你係用家想入市嘅話

唔好滿心期待樓爆了一地都係太古城四小龍

平時多 d 去睇樓

見到心儀屋苑就金睛火眼搭通天地線

否則淨係睇 d 跌市數據

好似個青頭仔睇到 AV 封面扯到行一行

點知 click 入去發現 屌你 Catgirl 嚟嘅 咁就好笑啦

德福最底層對住馬路垃圾房賣500萬咋，拎呢口價試下去鋤下d高層向海既業主

我等兩個月就有

都等左10年8年，唔爭等多兩個月啦

唔計!!!!!!總之唔計!!!!!
自住驚閪